

Nomes:

Danilo Mancini Queiroz de Souza

Diogo de Azevedo Alonso

Gustavo Gomes dos Santos

Lucas Yuji Kunihiro Macedo

Maria Eduarda Santos de Lima

Handwritten solutions for exponential equations on lined paper:

- 1) a)  $2^x = 16$   
 $2^x = 2^4$   
 $x = 4$
- b)  $4^x = 16$   
 $x = 2$
- c)  $3^x = 81$   
 $x = 6$
- d)  $5^x = 125$   
 $x = 3$
- e)  $10^x = 100000$   
 $x = 5$
- f)  $7^x = 64$   
 $x = 2$
- g)  $2^x = 32$   
 $x = 5$
- h)  $6^x = 216$   
 $x = 3$

2. Use a definição para resolver:

$$\begin{aligned} a) \log_2 \frac{1}{4} \\ 2^x &= \frac{1}{4} \\ 2^x &= 2^{-2} \\ 2^x &= 2^{-2} \\ x &= -2 \end{aligned}$$

$$\begin{aligned} b) \log_3 \sqrt{3} \\ 3^x &= \sqrt{3} \\ 3^x &= 3^{\frac{1}{2}} \\ 2x &= \frac{1}{2} \\ x &= \frac{1}{4} \end{aligned}$$

$$\begin{aligned} c) \log_9 16 \\ 9^x &= 16 \\ (2^3)^x &= 2^4 \\ 3x &= 4 \\ x &= \frac{4}{3} \end{aligned}$$

$$\begin{aligned} d) \log_4 128 \\ 4^x &= 128 \\ (2^2)^x &= 2^7 \\ 2x &= 7 \\ x &= \frac{7}{2} \end{aligned}$$

$$\begin{aligned} e) \log_{36} \sqrt{6} \\ 36^x &= \sqrt{6} \\ (6^2)^x &= 6^{\frac{1}{2}} \\ 2x &= \frac{1}{2} \\ x &= \frac{1}{4} \end{aligned}$$

$$\begin{aligned} f) \log_{10} 0,01 \\ 10^x &= 0,01 \\ 10^x &= 10^{-2} \\ x &= -2 \end{aligned}$$

3.  $A = \log_{25} 0,2$  |  $B = \log_7 \frac{1}{49}$  |  $C = \log_{25} \sqrt{8}$  |  $D = \log 0,1$

$25^x = 0,2$	$7^x = \frac{1}{49}$	$0,25^x = \sqrt{8}$	$10^x = 0,1$
$5^{2x} = 5^{-1}$	$7^x = 7^{-2}$	$2^{-2x} = 2^{\frac{3}{2}}$	$x = -1$
$2x = -1 \rightarrow x = -\frac{1}{2}$	$x = -7$	$-2x = \frac{3}{2} \rightarrow x = -\frac{3}{4}$	

Resposta:  $-7, -1, -\frac{3}{4}, -\frac{1}{2}$

$$4. a) \log_5 5 + \log_3 1 - \log 10 \rightarrow 1 + 0 - 1 = 0$$

$$b) \log_{\frac{1}{4}} 4 + \log_4 \frac{1}{4} \rightarrow \log_{2^{-2}} 2^2 + \log_{2^2} 2^{-2} \rightarrow -1 - 1 = -2$$

$$c) \log 1000 + \log 100 + \log 10 + \log 1 \rightarrow 3 + 2 + 1 + 0 = 6$$

$$d) 3^{\log_3 2} + 2^{\log_2 3} \rightarrow 2 + 3 = 5$$

$$e) \log_8 (\log_3 9) \rightarrow \log_8 2 \rightarrow \log_2 2 = \frac{1}{3}$$

$$f) \log_9 (\log_4 64) + \log_4 (\log_3 81) \rightarrow \log_9 3 + \log_4 4 \rightarrow \log_3 3 + 1 \rightarrow \frac{1}{2} + 1 = \frac{3}{2}$$

5. Sabendo que  $\log a = 2$  e  $\log b = -1$ , calcule o valor de:

a)  $\log_b a$   $\log_b(a) = \frac{\log(a)}{\log(b)}$  b)  $\log a b$

$$\log_b(a) = \frac{2}{-1} = -2 //$$

$$\log a b = \frac{1}{2} //$$

c)  $\log_a b^2$

$$\log_a(b^2) = 2 \cdot \log_a(b)$$

$$\log_a(b^2) = 2 \cdot \frac{1}{2} = -1 //$$

d)  $\log(a \cdot b)$

$$\log(a \cdot b) = -1$$

$$\log(a \cdot b) = 1 //$$

e)  $\log\left(\frac{a}{b}\right)$

$$\log \frac{a}{b} = 2 - (-1)$$

$$\log \frac{a}{b} = 3 //$$

f)  $\log \sqrt{a}$

$$b > 0$$

$$x \in \mathbb{R}$$

a)  $x = 16$

b)  $x = 4x - 1$

$$-3x = -1$$

$$x = \frac{1}{3}$$

c)  $x = 1$

d)  $2x - 3 = -4x + 8$

$$6x = 11$$

$$x = \frac{11}{6}$$

4. Determine o número real  $x$  tal que:

$$\log_a b = x \Leftrightarrow b^x = a$$

a)  $\log_3 x = 4$

$$3^4 = x$$

$$x = 3^4$$

$$x = 81 //$$

b)  $\log_{\frac{1}{2}} x = -2$

$$\left(\frac{1}{2}\right)^{-2} = x$$

$$x = \left(\frac{1}{2}\right)^{-2}$$

$$x = 4 //$$

c)  $\log_x 2 = 1$

$$x^1 = 2$$

$$x = 2 //$$

d)  $\log_x 0,25 = -1$

$$x^{-1} = 0,25$$

$$\frac{1}{x} = \frac{25}{100} \quad 25x = 100$$

$$x = \frac{100}{25} = 4 //$$

e)  $\log_x 1 = 0$

$$x^0 = 1$$

$$x \in \mathbb{R} //$$

f)  $\log_3 (2x-1) = 2$

$$3^2 = 2x-1$$

$$2x-1 = 9$$

$$2x = 9+1$$

$$2x = 10$$

$$x = \frac{10}{2} = 5 //$$



$$8. a) x = \frac{1}{25}$$

$$\log_5 \frac{1}{25} = x$$

$$5^x = 5^{-2}$$

$$x = -2$$

$$b) x = \sqrt[3]{5}$$

$$\log_5 \sqrt[3]{5} = x$$

$$5^x = 5^{\frac{1}{3}}$$

$$x = \frac{1}{3}$$

$$c) x = 5^{12}$$

$$\log_5 5^{12} = x$$

$$5^x = 5^{12}$$

$$x = 12$$

$$d) x = \frac{1}{\sqrt[9]{625}}$$

$$\log_5 \frac{1}{\sqrt[9]{625}} = x$$

$$\log_5 625^{-\frac{1}{9}} = x$$

$$\log_5 (5^4)^{-\frac{1}{9}} = x$$

$$\log_5 5^{-\frac{4}{9}} = x$$

$$5^x = (5^4)^{-\frac{1}{9}}$$

$$5^x = 5^{-\frac{4}{9}}$$

$$x = -\frac{4}{9}$$

$$e) x = 0,2$$

$$\log_5 0,2 = x$$

$$5^x = 0,2$$

$$5^x = \frac{2}{10}$$

$$5^x = \frac{1}{5}$$

$$5^x = 5^{-1}$$

$$x = -1$$

$$9. a = 1 \quad b = 4 \quad c = \log_2 m \neq 4$$

Para ter raiz dupla,  $\Delta = 0$

$$\Delta = b^2 - 4 \cdot a \cdot c$$

$$\Delta = 4^2 - 4 \cdot 1 \cdot \log_2 m$$

$$\Delta = 16 - 4 \cdot \log_2 m$$

$$\text{como } \Delta = 0$$

$$16 - 4 \log_2 m = 0$$

$$-4 \log_2 m = -16$$

$$4 \log_2 m = 16$$

$$\log_2 m = \frac{16}{4}$$

$$\log_2 m = 4$$

$$\Delta m = 2^4 = 16$$

$$x = \frac{-b \pm \sqrt{\Delta}}{2a}$$

$$x = \frac{-4 \pm 0}{2} \rightarrow x_1 \text{ e } x_2 = -2$$

$$10. a) 4^{3+\log_4 2} \quad | \quad b) 5^{1-\log_5 4}$$

$$(2^2)^{3+\log_4 2} \rightarrow (2^2)^{3+\frac{1}{2}} \rightarrow (2^2)^{\frac{7}{2}} \rightarrow (2^7)^{\frac{1}{2}} \rightarrow \sqrt{2^7} \rightarrow \sqrt{128} \rightarrow 8\sqrt{2}$$

$$5 \cdot 5^{-\log_5 4} \rightarrow 5 \cdot 5^{\log_5 \frac{1}{4}} \rightarrow 5 \cdot \frac{1}{4} = \frac{5}{4}$$

$$c) 8^{\log_2 7} \rightarrow (2^3)^{\log_2 7} \rightarrow 2^{3 \log_2 7} \rightarrow (2^{\log_2 7})^3 \rightarrow 7^3$$

$$d) 81^{\log_3 2} \rightarrow 3^{4 \cdot \log_3 2} \rightarrow 3^{\log_3 2^4} = 2^4$$

$$e) 5^{\log_5 7} \rightarrow 25^{\frac{1}{2} \cdot \log_5 7} \rightarrow (5^2)^{\frac{1}{2} \log_5 7} \rightarrow 5^{\log_5 7} = 7$$

$$12. a) \log_b (x \cdot y)$$

$$\log_b x + \log_b y = -2 + 3$$

$$1$$

$$b) \log_b \left(\frac{x}{y}\right)$$

$$\log_b x - \log_b y$$

$$-2 - 3$$

$$-5$$

$$c) \log_b (x^3 \cdot y^2)$$

$$3 \log_b x + 2 \log_b y$$

$$3 \cdot (-2) + 2 \cdot 3$$

$$0$$

$$d) \log_b \left(\frac{y^2}{x}\right)$$

$$2 \log_b y - \log_b x$$

$$2 \cdot 3 - 1 \cdot (-2)$$

$$7$$

$$e) \log_b \left(\frac{x \cdot \sqrt{y}}{b}\right)$$

$$(\log_b x + \log_b y^{\frac{1}{2}}) - \log_b b$$

$$(-2 + \frac{1}{2} \log_b y) - \log_b b$$

$$-2 + \frac{1}{2} \cdot 3 - 1$$

$$-2 + 1,5 - 1$$

$$-2,5$$

$$f) \log_b \sqrt{\sqrt{x} \cdot y^3}$$

$$\log_b (\sqrt{x} \cdot y^3)^{\frac{1}{2}}$$

$$\log_b (x^{\frac{1}{2}} \cdot y^3)^{\frac{1}{2}}$$

$$\frac{1}{4} \log_b x + \frac{3}{2} \log_b y$$

$$\frac{1}{4} \cdot (-2) + \frac{3}{2} \cdot 3$$

$$-0,5 + 4,5$$

$$4$$

13) a)  $\log_5(5a) - \log_5(bc)$

$$(\log_5(5) + (\log_5(a)) - (\log_5(b)) + (\log_5(c)))$$

b)  $(\log b + \log(b)) - (\log 10 + \log(a))$

c)  $\log_3 a + \log_3 b - \log_3 c$

d)  $\log_2 8 + \log_2 a - 3\log_2 b + 2\log_2 c$   
 $3 + \log_2 a - 3\log_2 b + 2\log_2 c$



$$19. a) \log 6$$

$$\log 2 \cdot 3$$

$$\log 2 + \log 3$$

$$a + b_n$$

$$b) \log 1,5$$

$$\log \frac{3}{2}$$

$$\log 3 - \log 2$$

$$b - a_n$$

$$c) \log 5$$

$$\log \frac{10}{2}$$

$$\log 10 - \log 2$$

$$1 - a_n$$

$$d) \log 30$$

$$\log 2 \cdot 3 \cdot 5$$

$$\log 2 + \log 3 + \log 5$$

$$a + b + (1 - a)$$

$$a + b + 1 - a$$

$$b + 1_n$$

$$e) \log \frac{1}{4}$$

$$\log 1 + \log 2^2$$

$$0 + 2 \cdot \log 2$$

$$2a_n$$

$$f) \log 72$$

$$\log 3^2 \cdot 2^2 \cdot 2$$

$$\log 3^2 + \log 2^2 + \log 2$$

$$2 \log 3 + 2 \log 2 + \log 2$$

$$2b + 2a + a$$

$$2b + 3a_n$$

$$g) \log 0,3$$

$$\log \frac{3}{10}$$

$$\log 3 - \log 10$$

$$b - 1_n$$

$$h) \log \sqrt[3]{1,8}$$

$$\log 1,8^{\frac{1}{3}}$$

$$\frac{1}{3} \log \left( \frac{1,8}{10} \right)$$

$$\frac{1}{3} \cdot (\log 1,8 - \log 10)$$

$$\frac{1}{3} (\log 3^2 \cdot 2 - 1)$$

$$\frac{1}{3} \cdot (2 \log 3 \cdot a - 1)$$

$$2b/3 + a/3 - 1/3$$

$$i) \log 0.024$$

$$\log \frac{24}{1000}$$

$$\log \frac{3}{125}$$

$$\log 3 - \log 125$$

$$b - \log 5^3$$

$$b - 3 \cdot \log 5$$

$$b - 3 \cdot (1 - a)$$

$$b - 3 + 3a$$

$$j) \log 0.75$$

$$\log \frac{75}{100}$$

$$\log \frac{3}{4}$$

$$\log 3 - \log 4$$

$$b - \log 2^2$$

$$b - 2 \log 2$$

$$b - 2a$$

$$k) \log 20000$$

$$\log 2 \cdot 10^4$$

$$\log 2 + \log 10^4$$

$$\log 2 + 4 \log 10$$

$$a + 4 \cdot 1$$

$$a + 4$$

$$15. a) \log a + \log b + \log c$$

$$\log a \cdot b \cdot c$$

$$15. b) 3\log_2 a + 2\log_2 c - \log_2 b$$

$$(\log_2 a^3 \cdot c^2) - \log_2 b$$

$$\log_2 \left( \frac{a^3 c^2}{b} \right)$$

$$c) \log_3 a - \log_3 b - 2$$

$$\log_3 \frac{a}{b} - 2$$

$$\log_3 \frac{a}{b \cdot 4}$$

$$d) \frac{1}{2} \cdot \log a - \log b$$

$$\log a^{\frac{1}{2}} - \log b$$

$$\log \sqrt{a} - \log b$$

$$\log \frac{\sqrt{a}}{b}$$

$$16. a) \log_{15} 3 + \log_{15} 5 \rightarrow \log_{15} 15 = 1$$

$$b) \log_3 72 - \log_3 12 - \log_3 2 \rightarrow \log_3 \left( \frac{72}{12 \cdot 2} \right) \rightarrow \log_3 \left( \frac{6}{2} \right)$$

$$\log_3 3 \rightarrow 1$$

$$c) \frac{1}{3} \cdot \log_{15} 8 + 2 \cdot \log_{15} 2 + \log_{15} 5 - \log_{15} 9000$$

$$\log_{15} \left( \frac{8^{\frac{1}{3}} \cdot 2^2 \cdot 5}{9000} \right) \rightarrow \log_{15} \left( \frac{2^{\frac{1}{3}} \cdot 2^2 \cdot 5}{9000} \right) \rightarrow \log_{15} \left( \frac{2^{\frac{7}{3}} \cdot 5}{9000} \right) \rightarrow$$

$$\rightarrow \log_{15} \left( \frac{2^2 \cdot 5}{4500} \right) \rightarrow \log_{15} \left( \frac{2}{900} \right) \rightarrow \log_{15} (15^{-2}) = -2$$

$$\textcircled{7} a) x = 60$$

$$a) x = \sqrt{12}$$

$$c) 1 - x = (1 - 3) \cdot 9$$

$$1 - x = -18$$

$$x = -19$$

$$d) 1 - x = 10 : 4$$

$$x = -2.5$$



19. Convierte a valores  $\log 2 = 0,3$  e  $\log 3 = 0,48$ ,  
valores:

a)  $\log 3000$

$$\log 3 + \log 1000 = 0,48 + 3 = 3,48 //$$

b)  $\log 0,002$

$$\log 2 - \log 1000 = 0,3 - 3 = -2,70 //$$

a)  $\log \sqrt{3}$

$$\log 3 \div 2 = 0,48 \div 2 = 0,24 //$$

a)  $\log 20$

$$\log 2 + \log 10 = 0,30 + 1 = 1,30 //$$

a)  $\log 0,06$

$$\log 6 \div 10 = \log 2 + \log 3 - \log 10 \\ 0,30 + 0,48 - 1 = -0,22 //$$

1)  $\log 4\%$

$$4 \log 2 + \log 3 \\ 4 \cdot 0,30 + 0,48 = 1,72 //$$

g)  $\log 125$

$$3 \log 5 = 3 \cdot \log 10 \div 2 = 3 \\ 3 \log 10 - 3 \log 2 = 3 - 0,90 = 2,10 //$$

$$19. a) \log_2 10 = x$$

$$\log_2 (2 \cdot 5) = x$$

$$\log_2 2 + \log_2 5 = x$$

$$1 + 2,32 = x$$

$$x = 3,32$$

$$b) \log_2 500 = x$$

$$\log_2 (2^2 \cdot 5^3) = x$$

$$\log_2 2^2 + \log_2 5^3 = x$$

$$2 \log_2 2 + 3 \log_2 5 = x$$

$$2 \cdot 1 + 3 \cdot 2,32 = x$$

$$x = 8,96$$

$$c) \log_2 1600 = x$$

$$\log_2 (2^6 \cdot 5^2) = x$$

$$\log_2 2^6 + \log_2 5^2 = x$$

$$6 \log_2 2 + 2 \log_2 5 = x$$

$$6 \cdot 1 + 2 \cdot 2,32 = x$$

$$x = 6 + 4,64$$

$$x = 10,64$$

$$d) \log_2 \sqrt[3]{0,2} = x$$

$$\log_2 \sqrt[3]{\frac{1}{5}}$$

$$\log_2 \left[ \left( \frac{1}{5} \right)^{\frac{1}{3}} \right]$$

$$\frac{1}{3} \log_2 \frac{1}{5}$$

$$\frac{1}{3} (\log_2 1 - \log_2 5)$$

$$\frac{0 - 2,32}{3} = \log_2 \sqrt[3]{0,2} = -0,77$$

$$e) \log_2 \left( \frac{64}{125} \right) = x$$

$$\log_2 \left( \frac{2^6}{5^3} \right) = x$$

$$\log_2 2^6 - \log_2 5^3 = x$$

$$6 \log_2 2 - 3 \log_2 5 = x$$

$$6 \cdot 1 - 3 \cdot 2,32 = x$$

$$x = 6 - 6,96$$

$$x = -0,96$$

20. a)  $\log 26 = \log 20 + \log 6 \rightarrow \log 26 \neq \log(20 \cdot 6)$  (F)

b)  $\log 5 + \log 8 + \log 2,5 = 2 \rightarrow \log(5 \cdot 8 \cdot 2,5) \rightarrow \frac{8 \cdot 8 \cdot 2,5}{10} \rightarrow$

$\frac{8 \cdot 2,5}{2} \rightarrow 4 \cdot 2,5 = 10 \neq 2$  (F)

c)  $\log_2 4^{18} = 36 \rightarrow 18 \log_2 4 \rightarrow 18 \cdot 2 = 36$  (V)

d)  $\log_3 \sqrt[3]{3} > 0,25 \rightarrow \frac{1}{27} \log_3 3 > 0,25 \rightarrow \frac{1}{27} > \frac{1}{4} ?$  (F)

e)  $\log_5 35 - \log_5 7 = 1 \rightarrow \frac{35}{5} - \frac{7}{5} = 1 ?$  (F)

f)  $\log_3 (\sqrt{2} + 1) + \log_3 (\sqrt{2} - 1) = 0 \mid \log_3 (2^{\frac{1}{2}} + 1) + \log_3 (2^{\frac{1}{2}} - 1) \rightarrow$   
 $\frac{1}{2} \log_3 (3) + \frac{1}{2} \log_3 (1) \rightarrow \frac{1}{2} + 0 = 0 ?$  (F)

21. (UFPR) Para determinar a rapidez com que se esquece de uma informação, foi efetuado um teste em que 1000 de Polêmicos leram a um grupo de pessoas e, num momento posterior, verificaram a percentagem de pessoas com lembranças. Uma análise mostrou que, de maneira aproximada, a percentual  $S$  de Polêmicos, em função do tempo  $T$ , em minutos, após o teste, é dado pela seguinte expressão:

$$S = -19 \cdot \log(T+1) + 96$$

a) Após 9 minutos, que percentual da informação era lembrado?

$$S = -19 \cdot \log(9+1) + 96$$

$$S = -19 \log 10 + 96$$

$$S = -19 \cdot 1 + 96$$

$$S = -19 + 96$$

$$S = 69\%$$

$$R: 69\%$$

b) Depois de quanto tempo a percentual  $S$  alcançará 50%?

$$50 = -19 \cdot \log(t+1) + 96$$

$$-19 \cdot \log(t+1) = 96 - 50$$

$$-19 \cdot \log(t+1) = 36$$

$$\log(t+1) = \frac{36}{-19}$$

$$R: 99 \text{ minutos}$$

$$\log(t+1) = 2$$

$$10^2 = (t+1)$$

$$100 = t+1$$

$$t = 100 - 1$$

$$t = 99$$



$$22. a) 2 \cdot \log_2 (x+3) = \log_2 (x^2+45)$$

$$\log_2 (x+3)^2 = \log_2 (x^2+45)$$

$$x^2+6x+9 = x^2+45$$

$$x^2-x^2+6x+9-9 = 45-9$$

$$6x = 45-9$$

$$6x = 36$$

$$x = \frac{36}{6}$$

$$x = 6$$

$$b) \log (4x-1) - \log (x+2) = \log x$$

$$\log \frac{(4x-1)}{(x+2)} = \log x$$

$$\frac{4x-1}{x+2} = x$$

$$x \cdot (x+2) = 4x-1$$

$$x^2+2x = 4x-1$$

$$x^2-2x+1 = 0$$

$$b^2 - 4 \cdot a \cdot c$$

$$(-2)^2 - 4 \cdot 1 \cdot 1$$

$$4 - 4$$

$$\Delta = 0$$

$$\frac{0 - (-2) \pm \sqrt{\Delta}}{2 \cdot 1}$$

$$\frac{2 \pm 0}{2} = \frac{2}{2} = 1$$

$$\frac{-(-2) \pm 0}{2}$$

$$\frac{2 \pm 0}{2} = \frac{2}{2} = 1$$

$$13. \log_5 2 + \log_5 (x-1) = 0$$

$$\log_5 2^1 + \log_5 (x-1) = 0$$

$$\log_5 (8 \cdot (x-1)) = 0$$

$$5^0 = 8x-8$$

$$1 = 8x-8$$

$$8x-8-1 = 0$$

$$8x-9 = 0$$

$$8x = 9$$

$$x = \frac{9}{8}$$

$$d) 2 \log x = \log(2x-3) + \log(x+2)$$

$$\log x^2 = \log(2x-3) + \log(x+2) \quad \Delta = b^2 - 4 \cdot a \cdot c$$

$$x^2 = 2x^2 + 4x - 3x - 6 \quad \Delta = 1^2 - 4 \cdot 1 \cdot (-6)$$

$$x^2 = 2x^2 + x - 6$$

$$\Delta = 1 + 24$$

$$x = \frac{-1 \pm 5}{2}$$

$$x_1 = \frac{-1+5}{2} = 2$$

$$2x^2 + x - 6 - x^2 = 0$$

$$\Delta = 25$$

$$x_2 = \frac{-1-5}{2} = -3$$

$$x^2 + x - 6 = 0$$

$$S = \{2, 3\}$$

$$e) \log x + \log x^2 + \log x^3 = -6$$

$$\log(x \cdot x^2 \cdot x^3) = -6$$

$$\log x^6 = -6$$

$$10^{-6} = x^6$$

$$\frac{1}{10^6} = x^6$$

$$x = \sqrt[6]{10}$$

$$23. a) \begin{cases} x+y=10 \\ \log_4 x + \log_4 y = 2 \end{cases}$$

$$\log_4 (xy) = 2$$

$$x+y=10$$

$$4^2 = xy$$

$$x=10-y$$

$$xy=16$$

$$(10-y)y=16$$

$$10y - y^2 = 16$$

$$-y^2 + 10y - 16 = 0$$

$$y^2 - 10y + 16 = 0$$

$$\Delta = b^2 - 4 \cdot a \cdot c$$

$$(-10)^2 - 4 \cdot 1 \cdot 16$$

$$100 - 64$$

$$36$$

$$\frac{-b \pm \sqrt{\Delta}}{2a}$$

$$\frac{-(-10) \pm \sqrt{36}}{2}$$

$$\frac{10 \pm 6}{2}$$

$$\frac{10}{2} \rightarrow 5$$

$$\frac{4}{2} \rightarrow 2$$

$$b) \begin{cases} 4^{x-y} = 8 \\ \log_2 x - \log_2 y = 2 \end{cases}$$

$$\log_2 \left( \frac{x}{y} \right) = 2$$

$$4^{x-y} = 8$$

$$2^2 = \frac{x}{y}$$

$$2^{2(x-y)} = 2^3$$

$$\frac{x}{y} = 4$$

$$x-y = 3/2$$

$$x = 4y$$

$$x = 3/2 + y$$

$$3/2 + y = 4y$$

$$3/2 = 3y$$

$$y = (3/2)/3$$

$$y = (3/2) \cdot (1/3)$$

$$y = 1/2$$

$$x = 3/2 + y$$

$$x = 3/2 + 1/2$$

$$x = 4/2 \rightarrow 2$$

$$S = \{2, 1/2\}$$